第X波係咪蝗語？

近排見人出post講疫情又好其他潮流嘢都好
都會用第X波嚟形容
但我自己一向用第X輪嚟形容一段時間性嘅嘢
乜發一波 第一波唔係支那用語嚟㗎咩
想知係我搞錯定係不嬲都咁用

但係一波乜一波物嗰啲真係好哽耳

English wave

係，香港唔會用第X波。
利申: 中文CE AL straight A，對中文有強烈興趣。

有冇source backup
想同人講第X波係蝗語嘅時候有理據

本身係英文 例如The first wave came because乜乜乜
直接譯做中文就係第一波乜乜嘅浪潮
利申 鳩up

第x輪是否廣東話？

咁譯法都真心好差，不過終蟈鍾意咁。

呢個真 成日硬核 硬核 都唔知硬乜鳩

但係台灣都會用又點計

你話要有學術論文專講呢個字基本無可能搵到，太多中文字，唔會個個咁去做研究同寫論文。

但你可以用 "XXX" 呢個Google 方法，注意一定要落英文 quotation mark，咁可以強制 search result 一定要跟quotation mark內嘅文字排列。

用Google online data base 睇，"第幾波" (即使我打繁中)，出來result：95% 終蟈網，5% 台灣網。

咁又係
之前唔知可以咁樣search
好有用

同意

利申: 中文 CE AL 差一個Sub grade straight A

廣東話既第x浸

真香港人會直接用wave
點解一定要有中文?
真心唔明 冇咪冇